涉嫌收中共錢替韓國瑜賄選 北檢今起訴7台商

長沙台胞投資企業協會會長林懷、佟姓副會長及中華婦女聯合會理事長何建華等7人，被控涉嫌幫韓國瑜在去年總統大選期間造勢拉票，在中國長沙舉辦大型餐會，宴請3、400名台商替國民黨總統候選人韓國瑜拉票。經台北地檢署深入調查後，查出幕後金主竟自於中國湖南省長沙市台辦經濟處處長黃道年，今（8日）依違反《正副總統選罷法》等罪，將林懷等7人起訴。

檢調發現，長沙台商替韓國瑜造勢的會場不斷高喊「韓國瑜凍蒜！」並向國台辦申請獲得經費補助636萬多元，林姓會長在偵查時也坦承，只要是會員或台商均可參與該活動，餐飲花費約十餘萬元，費用由長沙台協會支付。

此外，林姓會長還坦承，替韓國瑜造勢餐敘活動是由該協會工作人員或幹部主動向台商與會員發出邀請，活動主辦人在台上配合會員呼喊「台灣安全、人民有錢」、「韓國瑜，凍蒜！韓國瑜，凍蒜！」、「國民黨，加油」等語。

檢方傳喚相關證人發現，長沙台商協會曾向航空公司爭取優惠票價，有人還咬出，長沙台商協會實際主導者是長沙台辦處長黃道年，包括活動或銀行帳戶，都由他一手掌管，至於實際動支則由他的手下周姓祕書處理，造勢餐敘活動則是由長沙台辦處決定舉辦，會長只是出具名義。

檢調查出，黃道年藏身幕後規劃，以長沙台商協會名義，在長沙市某家酒店的湖南廳，舉辦名為「2019年湖南臺胞年終尾牙聯誼會」，並提供免費餐飲、住宿及抽獎活動，替國民黨及韓國瑜舉辦拉抬氣勢的造勢活動，全案由調查局台北市調查處及基隆市調查站聯手移送北檢偵辦。

開始清算共諜

捉鬼會被屌